Wölla Kogokonna Kohus sel 24mal Novembril 1877 olid kohtomehed koos:
Astus ette Jaan Juhani p Rappuski ja kaebas; et endine Walla talitaja Dawid Hansen on tema wäikse elo sauna ära müinud, alla kümne rubla hobedas, pea raha wös eest, ja see saun maksnud okjoni peäl 16 Rubla höbetad nöuab, et kohus temale selle sauna eest saatud raha, mis üle pea raha wötta on, wälja maksa möistaks:
Kutsuti ette endine Walla Talitaja Dawid Hansen ja ei salga, et see Rappuska saun on saanud pea raha wötta peast kahe aasta eest möitetud, et see pea raha wölg suur on olnud peäle 14 Rubla 40 koppik ja see raha köik pea raha wööla täitmisseks üles pantud saanud.
Kutsuti ette Jaan Wichmann ja tunnistab, et see Jaan Rappuska issi on tema juure tulnud ja ütlend, et see poja wölgo jäänud pea raha  14 Rbl 40 koppik suur olnud ja see saun saanud selle wööla eest ära müitud, sellepärast.
Sai möistetud: et see Rapaski elo saun on selle tema poja pea raha wööla perast kahe aasta eest, ära müitud. Misi tunnistused on töeks teinud, siis ei wöi kohus selle Jaan Rappuskile ühtigi raha maksmist tagasi maksa möista.
